<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diário do Fusca</title>
    <description>Aventuras de um Fusca 79.</description>
    <link>http://diariodofusca.com/</link>
    <atom:link href="http://diariodofusca.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 20 Dec 2015 22:30:36 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Dec 2015 22:30:36 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Novos retrovisores e pequenos ajustes</title>
        <description>&lt;p&gt;Quando comprei o Pamonha, uma série de coisas precisava ser feita, mas entre elas a que mais me incomodava era a porta do passageiro. Teoricamente a porta só tinha uma folga e toda vez precisava ser suspensa pra poder fechar, o problema é que fazer isso estando dentro do carro era praticamente impossível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois bem, juntando esse problema com a falta de um retrovisor no lado do passageiro (vale lembrar que eu estou aprendendo a dirigir), compramos um par de retrovisores raquete e fomos a um funileiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na hora de escolher um funileiro pensei logo no Roberto, da &lt;a href=&quot;https://goo.gl/maps/tsSHAbaDwyF2&quot;&gt;Carruagem&lt;/a&gt;, que é um amigo de longa data da minha família e porque de fusca ele entende! O Roberto tem um fusca com a lataria toda modificada, lembrando muito um Chrysler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nem eu nem meu pai lembrávamos onde ficava a oficina do Roberto mas acabamos encontrando por acaso ao sair pra comprar algumas peças do interior do fusca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chegando lá descobrimos que a porta precisava ser soldada, não se tratava de um mero aperto. Orçamos o serviço e eu ainda descolei um porta-luvas original de um fusca 80 que estava sendo desmontado lá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O serviço ficou realmente muito bom, além de corrigir a porta do passageiro, ele também alinhou a do motorista usando um esticador, também fez o reparo em alguns pontos de tinta estourada e claro, furou a porta do passageiro para instalar um retrovisor.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;servio&quot;&gt;Serviço&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Furagem de porta do passageiro para instalação de retrovisor&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Soldagem da porta do passageiro + pintura&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alinhamento das portas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Reparo na pintura em pontos estourados&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Porta-luvas original&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Custo total: R$ 450,00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saí feliz e safisteito, super recomendo!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 20 Dec 2015 16:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://diariodofusca.com/novos-retrovisores.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://diariodofusca.com/novos-retrovisores.html</guid>
        
        <category>fusca</category>
        
        <category>funilaria</category>
        
        
        <category>Manutenção</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fusca sem freio, e agora?</title>
        <description>&lt;p&gt;Um dos maiores problemas que venho enfrentando ao tentar resolver probelmas no meu fusca é minha total falta de experiência com carros, essa minha ignorância no assunto me fez deixar passar um problema seríssimo no meu fusca: falta de freios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há duas semanas atrás eu havia percebido uma mudança no comportamento do pedal de freio: quando você pisava até o final, depois de pouco tempo o pedal cedia e ia até o limite da pedaleira. A princípio achei bem estranho, mas como não havia andado quase nada no carro nas últimas semanas, não sabia se era um comportamento normal. E ficou por isso mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acontece que estou tendo aulas de direção com meu pai, e num determinado momento num cruzamento, ele percebeu que mesmo eu pisando no freio, o carro não parava imediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esse carro tá sem freio, vamos levar numa oficina”. E assim foi feito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chegando na oficina o principal suspeito foi o &lt;em&gt;cilindro mestre&lt;/em&gt;, dado o comportamento que eu havia descrito sobre o freio. Só que ninguém até então havia percebido alguns vazamentos de óleo, o que realmente só foi observado depois de alguns bons minutos na oficina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saí pra catar algumas peças e voltei pra buscar o fusca. O que havia acontecido? O cano do freio havia amassado numa das pontas  e por causa disso aconteciam duas coisas: a entrada de ar no sistema de freio e o vazamento do flúido de freio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tem um vídeo bem interessante do Tonella, na saga do Fusquinha Quindim, onde ele mostra exatamente a troca do cano do freio:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video-container&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;853&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/SYPpNoF6Kxg?start=561&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Fusca freando bem novamente, hora de voltar pra casa e se preparar pra a próxima aventura!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 16:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://diariodofusca.com/fusca-sem-freio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://diariodofusca.com/fusca-sem-freio.html</guid>
        
        <category>fusca</category>
        
        <category>freio</category>
        
        <category>vazamento</category>
        
        <category>manutenção</category>
        
        <category>oficina</category>
        
        
        <category>Manutenção</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cabo do acelerador soltando, como resolver?</title>
        <description>&lt;p&gt;Minha problemática história com o cabo do acelerador do fusca começo no meu primeiro dia com o Pamonha, como você pode ver &lt;a href=&quot;http://diariodofusca.com/acelerador-e-primeiros-ajustes.html&quot;&gt;nesse post&lt;/a&gt;. Por se tratar de um risco enorme ter a possibilidade do cabo soltar no trânsito, decidi ir um pouco mais à fundo no assunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conversando com algumas pessoas e até mesmo com o antigo dono do carro, cheguei à conclusão que a soltura do cabo do acelerador é um fenômeno bastante comum, o que não me agradou nada. Além claro, da pouca mobilidade que o local onde ficam os pedais oferece, é preciso soltar o cabo no motor, o que pode criar outra situação bastante complicada se o mesmo entrar no carro. Fazer isso no trânsito, no meio de um cruzamento por exemplo, é no mínimo desesperador.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;como-encaixar-o-cabo-do-acelerador&quot;&gt;Como encaixar o cabo do acelerador&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/W0J8DJh.jpg&quot; alt=&quot;Imgur&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A peça do pedal do acelerador possui um pequeno furo em sua base, é nesse furo que a ponta do cabo do acelerador é encaixada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://imgur.com/5oHVk4b.jpg&quot; alt=&quot;Imgur&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como pode-se ver, o cabo tem uma ponta em “S”, o que não é lá um formato muito confiável pra se segurar um cabo, isso explica porque o cabo solta tão frequentemente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;como-resolver&quot;&gt;Como resolver?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bom, a solução que encontrei foi usando a boa e velha fita crepe. Basta enrolar um pouco de fita crepe na ponta do “S” do cabo, quando o mesmo já estiver encaixado na pedaleira. Com a fita crepe colada e apertada, fica bem difícil que a ponta do cabo escape da pedaleira. É importante também lembrar de prender bem a outra ponta do cabo no motor para que não haja folga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A dica de hoje é essa, se você tem algo a acrescentar, por favor deixe nos comentários.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 16:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://diariodofusca.com/cabo-do-acelerador-soltando.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://diariodofusca.com/cabo-do-acelerador-soltando.html</guid>
        
        <category>acelerador</category>
        
        <category>cabo</category>
        
        <category>aceleração</category>
        
        <category>motor</category>
        
        <category>pedais</category>
        
        <category>fusca</category>
        
        
        <category>Manutenção</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Acelerador e primeiros ajustes</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/Ah6vI4Q.jpg&quot; alt=&quot;Compra&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ontem foi um dia e tanto. Eu acabara de receber meu Fusca 79, e como era sábado era o dia perfeito pra dar um banho e cuidar de pequenos ajustes no rapaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decidi comprar um fusca pra ocupar meu tempo com algo mais &lt;em&gt;offline&lt;/em&gt; além da &lt;a href=&quot;http://github.com/sergiovilar&quot;&gt;programação&lt;/a&gt; e claro, cuidar de um carro e injetar minha pessonalidade nele. Esse é o desafio!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, ao dar um banho no rapaz percebi alguns pontos de &lt;em&gt;permeabilidade&lt;/em&gt; como os cantos do capô e algumas borrachas. Aliás, estes como outros pontos de reparo estão listados na página &lt;a href=&quot;/checklist.html&quot;&gt;checklist&lt;/a&gt; onde vocês podem acompanhar e opinar sobre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após o banho dado, removi os adesivos do antigo dono. Acredito que cada um deva &lt;em&gt;conquistar&lt;/em&gt; seus próprios adesivos, por isso sempre removo os do dono anterior de qualquer coisa que eu compre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendi uma borracha solta na porta do passageiro e dei um aperto na maçaneta que estava folgada, hora de ligar o carro. Ao ligar o carro veio a surpresa: o cabo do acelerador tinha acabado de soltar e eu não fazia ideia de como pôr de volta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas vamos lá, perna pro alto, se espreme dentro do carro e nada de conseguir encaixar a peça. Foi aí que eu recorri prontamente ao &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCJZ75yOincDOGYJ0R53sjyw&quot;&gt;canal do Tonella&lt;/a&gt; no youtube:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video-container&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/oKqubdYBs4Y&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;A dúvida era: se eu soltar o cabo do acelerador pra poder manobrar ele no pedal pode acontecer dele entrar dentro do carro e aí só indo pra debaixo dele pra resolver, o que não era uma opção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acabei tentando prender no pedal sem soltar no motor e foi um desastre, não tinha como ecaixar. Nessa situação você pode soltar o cabo no motor e pedir a alguém pra segurar, não deixando ele entrar no carro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/hSVBIQt.png&quot; alt=&quot;Cabo do acelerador&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em vermelho você pode ver o cabo do acelerador preso, e em azul o parafuso que prende ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beleza, cabo encaixado com sucesso é hora de ligar o carro. Não dava a partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OBS:&lt;/strong&gt; É importante lembrar que você pode regular a sensibilidade do pedal do acelerador pelo aperto do cabo do acelerador. Quanto mais esticado, mais sensível o pedal será.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/win1v8W.png&quot; alt=&quot;Cabo solto na bobina&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acabei descobrindo que esse cabo tinha se soltado da bobina enquanto eu mexia no motor pra sotar o cabo do acelerador. Você pode ver o cabo em azul e o plug da bobina em verde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carro ligado. Eba! Mas não mantiha a aceleração, tinha algo muito errado aí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/kSkF68s.png&quot; alt=&quot;Parafuso para acelerar o carro&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tentei dar uma regulada na aceleração do carro neste parafuso em azul, conforme você aperta ele o carro vai ficando mais acelerado. É uma boa forma de &lt;em&gt;personalizar&lt;/em&gt; a aceleração do carro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/5j5DM7k.png&quot; alt=&quot;Peça para manter aceleração&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De qualquer forma, não resolveu. Só então descobri que esta peça em verde precisava ser encaixaia nesse buraco em azul. Devo ter batido sem querer daí soltou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resolvido! Carro ligado, tudo certinho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que não teria conseguido nada disso sem o incrível suporte do &lt;a href=&quot;https://twitter.com/crmedeiros&quot;&gt;Rodrigo Medeiros&lt;/a&gt; (foto), ex-dono do carro.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 16:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://diariodofusca.com/acelerador-e-primeiros-ajustes.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://diariodofusca.com/acelerador-e-primeiros-ajustes.html</guid>
        
        <category>acelerador</category>
        
        <category>cabo</category>
        
        <category>aceleração</category>
        
        <category>motor</category>
        
        <category>pedais</category>
        
        <category>fusca</category>
        
        
        <category>Manutenção</category>
        
        <category>Tutorial</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
