<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diário do Fusca</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 16:23:16 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Oct 2015 16:23:16 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Acerelador e primeiros ajustes</title>
        <description>&lt;p&gt;Ontem foi um dia e tanto. Eu acabara de receber meu Fusca 79, e como era sábado era o dia perfeito pra dar um banho e cuidar de pequenos ajustes no rapaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decidi comprar um fusca pra ocupar meu tempo com algo mais &lt;em&gt;offline&lt;/em&gt; além da &lt;a href=&quot;http://github.com/sergiovilar&quot;&gt;programação&lt;/a&gt; e claro, cuidar de um carro e injetar minha pessonalidade nele. Esse é o desafio!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, ao dar um banho no rapaz percebi alguns pontos de &lt;em&gt;permeabilidade&lt;/em&gt; como os cantos do capô e algumas borrachas. Aliás, estes como outros pontos de reparo estão listados na página &lt;a href=&quot;/checklist.html&quot;&gt;checklist&lt;/a&gt; onde vocês podem acompanhar e opinar sobre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após o banho dado, removi os adesivos do antigo dono. Acredito que cada um deva &lt;em&gt;conquistar&lt;/em&gt; seus próprios adesivos, por isso sempre removo os do dono anterior de qualquer coisa que eu compre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendi uma borracha solta na porta do passageiro e dei um aperto na maçaneta que estava folgada, hora de ligar o carro. Ao ligar o carro veio a surpresa: o cabo do acelerador tinha aca#bado de soltar e eu não fazia ideia de como pôr de volta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas vamos lá, perna pro alto, se espreme dentro do carro e nada de conseguir encaixar a peça. Foi aí que eu recorri prontamente ao &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCJZ75yOincDOGYJ0R53sjyw&quot;&gt;canal do Tonella&lt;/a&gt; no youtube:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/oKqubdYBs4Y&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;A dúvida era: se eu soltar o cabo do acelerador pra poder manobrar ele no pedal pode acontecer dele entrar dentro do carro e aí só indo pra debaixo dele pra resolver, o que não era uma opção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acabei tentando prender no pedal sem soltar no motor e foi um desastre, não tinha como ecaixar. Nessa situação você pode soltar o cabo no motor e pedir a alguém pra segurar, não deixando ele entrar no carro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://d.pr/i/1aOOJ.jpg&quot; alt=&quot;Cabo do acelerador&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em vermelho você pode ver o cabo do acelerador preso, e em azul o parafuso que prende ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beleza, cabo encaixado com sucesso é hora de ligar o carro. Não dava a partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OBS:&lt;/strong&gt; É importante lembrar que você pode regular a sensibilidade do pedal do acelerador pelo aperto do cabo do acelerador. Quanto mais esticado, mais sensível o pedal será.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://d.pr/i/1adtW.jpg&quot; alt=&quot;Cabo solto na bobina&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acabei descobrindo que esse cabo tinha se soltado da bobina enquanto eu mexia no motor pra sotar o cabo do acelerador. Você pode ver o cabo em azul e o plug da bobina em verde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carro ligado. Eba! Mas não mantiha a aceleração, tinha algo muito errado aí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://d.pr/i/1eRib.jpg&quot; alt=&quot;Parafuso para acelerar o carro&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tentei dar uma regulada na aceleração do carro neste parafuso em azul, conforme você aperta ele o carro vai ficando mais acelerado. É uma boa forma de &lt;em&gt;personalizar&lt;/em&gt; a aceleração do carro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://d.pr/i/1l6qG.jpg&quot; alt=&quot;Peça para manter aceleração&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De qualquer forma, não resolveu. Só então descobri que esta peça em verde precisava ser encaixaia nesse buraco em azul. Devo ter batido sem querer daí soltou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resolvido! Carro ligado, tudo certinho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que não teria conseguido nada disso sem o incrível suporte do &lt;a href=&quot;https://twitter.com/crmedeiros&quot;&gt;Rodrigo Medeiros&lt;/a&gt; (foto), ex-dono do carro.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 16:00:00 -0300</pubDate>
        <link>/manuten%C3%A7%C3%A3o/tutorial/acelerador-e-primeiros-ajustes.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/manuten%C3%A7%C3%A3o/tutorial/acelerador-e-primeiros-ajustes.html</guid>
        
        <category>acelerador,cabo,aceleração,motor,pedais,fusca</category>
        
        
        <category>manutenção</category>
        
        <category>tutorial</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
